水貨客着5件衫 夥小學生穿梭闖關

近日天水圍水貨又再死灰復燃。東網連日直擊，大批水貨客盤據深圳灣口岸，輪流等高峰期闖關，有水貨客穿着5件衫闖關，又有學生穿着新鞋新衣北上，送貨後即換回舊衣舊鞋返港，再走一轉。立法會議員促內地海關及香港警方加強執法，杜絕區內水貨活動，減少影響民生。

「開門呀，開門呀！」日前黃昏6時許，1名大媽在港鐵天水圍站附近，經1輛輕型貨車接載及落車後，一度以為司機駛離，狂拍車尾叫嚷着司機打開尾門，原來車尾箱載着多袋貨物準備「走」往深圳，而該批五名同行水貨兵團中，包括兩名身穿校服的中小學女生。

至7時許過關人潮高峰，中學女生「打頭陣」混入人群過關，之後2名男女亦先後穿上新鞋及羽絨外套相繼過關。東網記者見該女生過關後，即到附近石壆上換回舊鞋，並小心翼翼將新鞋放入背囊。同夥另一男人過關後亦走到附近換回拖鞋，並將新鞋放入膠袋，2人及後將貨物交予1名攜着紅白藍膠袋來取貨的女子。另有大媽及小學女生則以「母女檔」闖關，「女兒」換上新鞋過關後。約晚上9時，2人將多袋貨物送抵深圳。

在深圳灣口岸的水貨客不少將水貨「上身」扮自用。記者曾目擊一名男子，過關前先脫下舊衣，從行李中取出多件新衫拆袋，先後穿上3件短袖及1件長袖襯衫，再加1件外套，在溫暖的天氣下身穿5件衣服，與同黨一同過關。

天耀邨巴士總站是水貨活動活躍範圍，日前下午約4時，東網記者直擊一批約10人的水貨客，從貨車卸下數十袋水貨後，各人取走兩袋步行至附近天耀邨內分貨。水貨客乘人流高峰期闖關，其中一名水貨大媽過關後，將兩袋貨交予接貨的女子，隨即趕返香港「走多轉」，20分鐘後又返回深圳。

「要將啲貨着上身，係因為『衰過』有底，大陸海關一碌張卡就知，如果發現係新貨，就要佢哋退貨，或者打稅。」從事中港水貨活動多年的明哥（化名）指「走」衣服及日用品水貨的「利錢」不高，以1名水貨客走2轉計，最多賺百多元。

身兼元朗區議員的立法會議員陸頌雄表示，最有效打擊水貨活動始終是內地海關加緊執法，而香港警方亦要加強在水貨活動活躍點巡查及疏導工作。

警方由本周二（19日）起一連2日在深圳灣口岸進行打擊水貨行動，先後拘捕7男1女，共檢獲5萬港元水貨。

貨車連人帶貨送到港鐵天水圍站附近。

一行5人水貨兵團，包括2名中小學女生。

抵達深圳灣口岸後，各人隨即換上新鞋。

中學女生身穿及手挽2件新外套，並穿上新波鞋過關。

過關後，即走到一旁換回舊鞋，並小心翼翼將新鞋放入背囊。

水貨客換上新鞋及羽絨外套。

水貨客最後再披上長袖外套，一共穿上5件衣服，同行女子亦忙着穿上新衣。

在深圳灣口岸附近多處均有水貨活動，不少人過關後忙於交貨及執貨。

支那無衫買？

要講幾多次呀？係 走私， 唔係水貨。

攪撚到好似70年代咁呀? 衫都要走私??

咪係, 香港衫咪又係淘寶

利用小朋友 係支那人先做得出

以前真係一窮二白就話接濟
而家日日講強國勃起又係咁

大陸人唔相信外國公司會賣真進口貨，咪入香港嘅外國貨囉

事實上啲外國公司都係掛個名賣大陸制嘢，邊間就唔指名道姓啦，費事畀人清算